---
title: Comment configurer les clients de messagerie
taxonomy:
    category:
        - docs
page-toc:
     active: false
---

Cette section est dédiée à essayer de vous convaincre d'utiliser un courriel d'un navigateur Internet pour une expérience écologiquement productive à travers un client de courriel sur votre appareil.

Si votre client de messagerie préféré ne figure pas dans la liste, suivez simplement les paramètres généraux du serveur pour  mettre le tout en route. La configuration des clients de messagerie est assez simple et facile (à moins d'utiliser Outlook mais qui s'en soucie:)

```
IMAP: disroot.org | SSL Port 993 | Authentication: Normal Password
SMTP: disroot.org | STARTTLS Port 587 | Authentication: Normal Password
POP: disroot.org | SSL Port 995 | Authentication: Normal Password
```
Au cas où vous souhaiteriez voir un tutoriel sur la configuration d'un client de votre choix qui n'est pas encore listé, pensez à écrire un petit guide pratique et partagez-le avec la communauté.
